美首次引渡中國間諜 徐彥鈞遭誘捕、起訴

美國司法部10日宣布，一名中國情報官員在比利時被捕，9日引渡來美國面臨間諜指控，顯示川普政府打擊中國竊密的努力大幅升級。這名江蘇省國家安全廳的副處長涉竊美國國防部承包商的商業機密，昨天引渡抵美並遭起訴。

紐約時報報導，中國國安部地區辦公室副主任徐彥鈞 (Yanjun Xu,音譯)遭引渡，是首次中國情報官員被押送至美國面臨起訴。美國官員稱，這名中國官員企圖偷竊奇異航空公司 (GE Aviation)的商業機密，他被誘至比利時以取得奇異航空機密後，在今年4月1日被捕。

聯邦調查局(FBI)負責反情報的助理局長普利斯塔普 (William Priestap)發表聲明指出，中國情報官員史無前例的引渡，暴露了中國政府直接監控對美國的經濟間諜活動。

來源:

陸續有嚟

見到XYZ就查一定無死

xyz無一個好人

美國中國學生。會唔會好多要 滾出美國

嚟料喇

郭文貴又中

口交部 : 他不是支那人